{
  "Basquetbol": [
    {
      "question": "¿Quién es el jugador con más anillos de campeonato en la historia de la NBA?",
      "answer1": "A) Kobe Bryant",
      "answer2": "B) Michael Jordan",
      "answer3": "C) Bill Russell",
      "answer4": "D) LeBron James",
      "correct": "C) Bill Russell"
    },
    {
      "question": "¿Qué equipo tiene el récord de más victorias en una temporada regular de la NBA?",
      "answer1": "A) Chicago Bulls",
      "answer2": "B) Golden State Warriors",
      "answer3": "C) Los Angeles Lakers",
      "answer4": "D) Boston Celtics",
      "correct": "B) Golden State Warriors"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el jugador con más triples-dobles en la historia de la NBA?",
      "answer1": "A) Magic Johnson",
      "answer2": "B) Russell Westbrook",
      "answer3": "C) Oscar Robertson",
      "answer4": "D) LeBron James",
      "correct": "B) Russell Westbrook"
    },
    {
      "question": "¿Qué equipo ganó el primer campeonato de la NBA en 1947?",
      "answer1": "A) Boston Celtics",
      "answer2": "B) Los Angeles Lakers",
      "answer3": "C) New York Knicks",
      "answer4": "D) Philadelphia Warriors",
      "correct": "D) Philadelphia Warriors"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el jugador con más puntos anotados en la historia de la NBA?",
      "answer1": "A) LeBron James",
      "answer2": "B) Kobe Bryant",
      "answer3": "C) Kareem Abdul-Jabbar",
      "answer4": "D) Michael Jordan",
      "correct": "C) Kareem Abdul-Jabbar"
    },
    {
      "question": "¿Quién fue el MVP de las Finales de la NBA en 2020?",
      "answer1": "A) LeBron James",
      "answer2": "B) Anthony Davis",
      "answer3": "C) Jimmy Butler",
      "answer4": "D) Rajon Rondo",
      "correct": "A) LeBron James"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el equipo con más títulos de la NBA en la historia?",
      "answer1": "A) Boston Celtics",
      "answer2": "B) Los Angeles Lakers",
      "answer3": "C) Chicago Bulls",
      "answer4": "D) Golden State Warriors",
      "correct": "A) Boston Celtics"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el jugador con más asistencias en la historia de la NBA?",
      "answer1": "A) Jason Kidd",
      "answer2": "B) Magic Johnson",
      "answer3": "C) John Stockton",
      "answer4": "D) Steve Nash",
      "correct": "C) John Stockton"
    },
    {
      "question": "¿Qué equipo ganó el primer campeonato de la NBA en la era moderna (después de la fusión ABA-NBA)?",
      "answer1": "A) Boston Celtics",
      "answer2": "B) Los Angeles Lakers",
      "answer3": "C) Milwaukee Bucks",
      "answer4": "D) Portland Trail Blazers",
      "correct": "C) Milwaukee Bucks"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el entrenador con más campeonatos de la NBA en la historia?",
      "answer1": "A) Phil Jackson",
      "answer2": "B) Red Auerbach",
      "answer3": "C) Gregg Popovich",
      "answer4": "D) Pat Riley",
      "correct": "A) Phil Jackson"
    }
  ]
}
